==========
Задание 14
==========
 
Текст задачи
============
 
Для задачи построить разностную схему с заданным порядком аппроксимации.

Порядок аппроксимации p = 2

.. math::

	\begin{cases}
		2y'' - 3y = 3 \\
		y'(0) = 0, y'(2) + 2y(2) = 0
	\end{cases}

Ход решения
===========


Исходя из условия, будем искать решение на промежутке [0; 2]. Разобьем его на n равных отрезков длиной :math:`h = \frac{2}{n}`.

Введем сетку :math:`\omega = \{x_0=0, x_1=h, x_2=2h, x_3=3h, ..., x_{n-1}=2-h, x_n=2\}` и сеточную функцию :math:`y_i = y(x_i)`, определенную только в точках :math:`x_i, i=0..n` 

Для удобства заменим y на u 

.. math::

	\begin{cases}
		xu'' - 3u = 3 \\
		u'(0) = 0, u'(2) + 2y(2) = 0
	\end{cases}
	
Заменим производные разностями и перепишем уравнение


.. math::

	u'' \approx \frac{y_{i-1} - 2 y_i + y_{i+1}}{h^2}
	
	x \frac{y_{i-1} - 2 y_i + y_{i+1}}{h^2} - 3 y_i = 3
	
Далее, обоснуем использование этой схемы и найдем порядок аппроксимации, разложив :math:`u_{i-1}, u_{i+1}` в ряд тейлора вокруг точки :math:`x_i` и заменим приблизительное решение :math:`y_i` на точное :math:`u_i`

.. math::
	
	u_{i-1} = u_i - h u_i' + \frac{h^2}{2} u_i'' - \frac{h^3}{6} u_i''' + \frac{h^4}{24} u_i^{(4)} + O(h^5)
	
	u_{i-1} = u_i + h u_i' + \frac{h^2}{2} u_i'' + \frac{h^3}{6} u_i''' + \frac{h^4}{24} u_i^{(4)} + O(h^5)


	\frac{\frac{1}{12}u_i^{(4)} h^4 + h^2 u_i'' + O(h^5)}{h^2} = \frac{1}{12} h^2 + y'' + O(h^3)

Отсюда, погрешность равна :math:`\frac{1}{12} h^2 M_4`. Отсюда, степень аппроксимации p=2, что и требовалось
